[是日笑話] 為夢想放棄穩定收入 OU阿Wing誓做台上舞者

就讀公開大學市場學三年級的劉穎（Wing），從小學習中國舞，後來接觸Urbandance、Contemporaryjazz、近年流行的kpopdance，更參加專業舞蹈員課程，正式開始她的跳舞事業，一切源於偶爾看到大學聯校跳舞表演，「見到台上dancer唔係跳緊舞，而係用佢地身體黎講故事，好感動到我，令我好想成為舞台上嘅dancer」

為成為舞者，Wing兩年前面試專業舞蹈員課程，試鏡後沒有收到通知，已知並沒成功，但她笑指自己不甘心，直接約見創辦人，見面時第一句就被問「你憑咩入黎？」，笑言當時不知何來勇氣，竟回答「我覺得自己不僅於此，我真係好鐘意跳舞，我真係好想成為舞蹈員，我相信係我自己鍾意嘅範疇入邊我可以成為一個出色嘅人，你俾我入嚟啦！」堅定的信心，打動了老師願意給予她一個月試用期。Wing更謙虛指自己並非天份高，「所以第一次做唔到，唔緊要，做到第一百次嘅時候就會做到」，最後順利通過試用期，更獲頒最傑出學員。

現時跳舞已經成為她日常不可缺少的部分，甚至可以說是生命中願意付出最多的事，「搭車等lift，甚至是食嘢的時候，腦海都會不斷Loop舞步，總之我嘅生活就係跳舞。」一講到跳舞，Wing的眼神立即流露笑容，她指跳舞是一種喜樂，「我亦好希望將呢種喜樂帶俾呢個世界。」閒時除了上課、兼職、練習，她亦有開班教舞。

不過Wing直言收入並不穩定，無論平日上舞蹈班或是去外國進修都需要錢，去年更因要前往美國洛杉磯進修，而需要同時間兼職多份工作以支付課程費用，「Office工作、Sales、嘉年華工作人員、Waitress、活動推廣員、企街派傳單等，基本上唔同嘅parttime工作我都做過。」過長的工作令她失聲、腳板底長水泡，甚至累得連手都舉不起，「係好辛苦但每次我都會同自己講為咗跳舞，係值得嘅！」

眼見同屆同學在金融行業慢慢起步，有清晰的事業路向，反觀自己需要跳十幾場演唱會才相等別人的月薪，她亦坦言曾感到傍徨。但既然決定要將跳舞當為職業，她決定以行動證明決心，練習班通宵達旦甚至腳底長滿水泡亦無怨言，家人看在眼內，亦由擔憂變為支持，「好多時練舞練到半夜先至返屋企，永遠阿媽就煲定一碗靚湯、留晒成枱嘅飯餸俾我，有時連我自己都不太看得清前面嘅路係點嘅時候，係佢哋比我信心。」

問到五年後有甚麼目標，Wing希望自己成為一個有影響力的舞者，她笑指自己最大的優勢是不服輸的性格，就算在香港做藝術行業，難以有明確前路，她也願意盡最大努力追夢，又勉勵為夢想努力的人，可以在自己真正想要的事上找到滿足感，「其實追夢呢一條路上面，無人知你背後付出幾多汗水同辛酸，甚至被你係一個無所事事，無穩定收入嘅人。」遇到難關時要相信自己，我選擇堅持。「有時，我都會被自己嘅堅持感動到，大概係，要感動其他人，先要感動自己掛。希望我嘅故事，都可以為你帶來少少嘅感動。」

讀 OU, 仲要係垃圾 BBQ Marketing, 同人講自己放棄咗穩定嘅事業, 去追夢

笑撚死人咩

BTW 同屆嘅同學喺金融行業事業起飛嘅意思應該係做緊保險狗每個月跑數賺20k

迫不及待好想玩玩了

人唔想

你都吠

是日笑話
中大龜自認四大仔

點呀你條六大仔

唔明你地兩條非三大嘅垃圾喺度嘈咩